紐約州州長Cuomo 宣布12.15有疫苗用了

紐約州州長葛謨(Andrew Cuomo)周三表示，紐約州預計將在12月15日收到足夠開始為17萬人接種的新冠疫苗劑量。

葛謨在新聞發布會上表示，首批由輝瑞公司(Pfizer Inc., PFE)和BioNTech SE (BNTX)合作生產的新冠疫苗將分發給養老院的住戶和這些設施的工作人員。這兩家公司將在分發首批疫苗大約三周後再分發必要的第二劑疫苗，以完成這些人員的疫苗接種。

州政府官員表示，預計將在12月晚些時候收到第二批由Moderna Inc. (MRNA)開發的疫苗。輝瑞和Moderna已申請美國食品藥品管理局(FDA)授權使用他們的疫苗，疫苗將在獲得批准後分發。

11月
紐約州長安德魯·科莫表示，紐約將對聯邦政府批准的新冠疫苗進行獨立審查，因擔心總統特朗普將新冠疫苗審批過程「政治化」。

科莫表示，自己不會相信聯邦政府的意見，也不會基於聯邦政府的意見向紐約民眾推薦疫苗。事實上很多美國民眾已經不再信任聯邦政府，民調顯示，如果疫苗在大選前出來，54%的美國人不會接種。

係囉 之前明明信誓旦旦話唔撚要架